大陸「限古令」今起升級 禁播古裝、偶像劇 改播洗腦愛国劇

大陸宮廷古裝劇盛行，從《後宮甄嬛傳》到《延禧攻略》、《如懿傳》，觀眾看得過癮，也紅極一時掀起不小的討論。

不過，中國國家廣播電視總局電視劇司於7月29日發布了新命令，從8月起禁播娛樂性較強的古裝劇、偶像劇，全部改播列選的86部洗腦劇。中國之前曾限播古裝宮庭劇，擔心宮鬥戲太多引發民心思變，要求改播紅色劇，讓一堆影視公司臨時撤檔慘賠。

如今，中共追加「限古令」成「禁古令」，連偶像劇都不准播，根據海外中文媒體《博聞社》、《新浪電視》報導，中國廣電總局對各電視台發出一項「內參」通知。為歡慶新中國成立70週年，遴選86部劇目展開「百日展播」活動，要求全國電視台及各衛視台，不得播出「娛樂性較強的古裝劇、偶像劇」，讓各大電視台戲劇排程大亂，許多砸大錢買版權的公司高層更是急得跳腳，害怕損失將難以估計。

而這86部官方挑選過的戲劇，多為純愛、積極正面的愛國劇，如《可愛的中國》、《人民總理周恩來》、《外交風雲》、《我在北京等你》、《我愛你，祖國》等作品。引發議論的是，目前微博凡有關「禁古令」的貼文疑遭官方屏蔽，留言處只要則數過多就無法瀏覽。

網友聞訊不滿表示，「中華五千年歷史源遠流長，禁古是要忘祖嗎？」，不過也有人力挺，「看個劇追星把腦子都丢了，給你們100天的時間把腦子找回來」、「又還沒看過怎知不好看」、「挺中國！大家一起慶祝自己祖國的生日吧」！

https://www.ctwant.com/article/3479

啲劇名

自由真係好緊要

鬼叫刁帝老婆睇厭左古裝劇咩
你班支那畜無選擇權

下一步該怎樣走？

不要過慮，表面上政府好像以逸待勞，但實情是我們多面的極限施壓已成氣候，習近平和黑天鵝比我們更心急如焚——他們正想利用談判搞散抗爭。

2018年大陸境內債券違約規模達到1200億元，而今年的規模，是5700億元。

59間企業設立的中國民營投資集團，533億元存續債券今年到期。4月首份5億美元債券違約，中建行已硬啃代還3億；另一份5億美元債券，8月2日到期。中民投講到明：還唔到。

今年首6個月，中國企業債務違約金額突破600億。7月15日一天之內有5份債券違約。

7月22日，美國制裁中國神秘石油入口商珠海振戎（北狄改名都衰過人，話明係用來振興伊朗這個西戎）。兩伊戰爭期間，中國向伊朗賣軍火，就是通過這間公司以石油代支。現時進口量佔全國進口量約25%。

2019年有719隻地產債券到期，需要償還的金額達4567億元。2019年至2021三年間，地產企業海外債券到期規模都在200億美元之上。

7月，失業大軍年增超過500萬人。

7月，返鄉潮達740萬人。

7月，特朗普否決將蘋果產品剔出加徵25%關稅的中國貨清單。

7月，惠普、DELL決定將30％筆電生產撤離中國。

7月，山東近百間院校搞農民工「副學士課程」，免考文化試，資格卻與高校畢業生睇齊。

7月，秋行軍蟲和關稅夾擊下，中國多年來首次向俄羅斯入口大豆。

9月，南韓三星將關閉最後一間惠州工廠。

10月26日，美國給予WTO的限期屆滿，WTO必須決定是否將中國、香港和澳門剔出發展中經濟體。

全國心臟病藥脷底丸斷貨，由9蚊暴漲至150蚊一樽。

邊個等得？邊個唔等得？

今日，中美貿易談判在上海重啟，預料實質成果不大。

香港是大陸的後花園，不妨再燒幾把火。

你國家仲有冇糧出啊？

相信會越來越多前香港藝人突然本土

笑死
搵個似少少既扮周恩來啦

btw遲d tvb會唔會跟開董建華傳？

乜都唔睇得

有分析指，睇抗日神劇可以壯陽美顏，睇古劇讓智商下降

打飛機鉅獻

搵鳩拍豪扮少年版周恩來

建黨偉業續集: 建華偉業

其實班官係咪同人民有仇
你班友鐘意玩王者榮耀 食雞 中央就搞鳩騰訊
你班友鐘意去叫雞 就掃黃掃東管
你班友鐘意睇劇追星 就禁古裝

而家話事個班就係文革一代

做文宣 同藍絲中立撚講
「你今日唔出黎抗爭 將來就冇白色強人睇 要睇葉劉傳」

中共多年領悟到既獨裁統治真諦
逐樣逐樣壓迫同剝奪你既喜好同選擇
但又唔會去到盡 令你唔會即刻反佢
佢地覺得越放縱人民 對人民越好
越會有反意

咪好似圈養家畜咁囉

有無講埋周恩來點死，同佢殺埋變節黨員一家老少

又係諸葛亮做毛主席

由狗扮番人果啲大家真係要好好記住喇

睇下佢點敗晒佢老豆d野？

最搵錢既劇都冇得播

向北韓學習

見證中蟈興衰 正式解放中華人民
生於1937年7月7日 命剋支共 其繼任人689 777任內加劇蟈內不穩 多次引發內部危機 最終滅亡

古裝劇先會加強人民愛國心喎，本末倒置

翻拍同改篇6，70年代d樣板戲咪得囉

CCTVB會唔會買返黎播??

周恩來

人民總理

中央特科

有得上網班後生仲會睇依D膠劇咩~ 由其係班三毛，合法翻牆做完國家任務後就實會善用翻牆功課睇自己最鍾意睇的野

厲害了，你的國！

中華我當你真係五千年
但係你以為而家仲係中華咩
你而家係支共啊
70年架咋傻仔

藍絲經常揸住嘅point

屌
第二次文化大革命
日韓咪識玩囉
用軟實力侵略文化

強烈要求TVB跟隨中國政策

又返返去文革, 淨可以播幾套樣版戲... 西朝鮮萬歲

正呀
Ps Netflix 大把片

上星期返上去，睇電視轉幾十個台，大半都係抗日反日反國軍既片

炸死日本鬼子

得d愛國屌絲先會睇
大陸最可以娛樂文化輸出外國
就係d華麗景靚人靚既古裝劇
本身中國超日趕韓,而家倒退返冇人睇

真係好on9
市民本身就係傾向接收娛樂訊息多過政治訊息
娛樂係一個好好既愚政手段黎
大把港豬就係咁，有飯食有電視睇有娛樂睇就夠，政治咪搞佢啦

依家大陸唔俾佢地睇古裝劇同偶像劇
睇下幾時反

大家幫手Share出去 FB/IG，Ｄ人覺得靚會留意望多兩眼
平時Facebook Post 得1%唔夠的吸引度會令人停留來睇

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

乜都禁，

幾時禁埋魚樂無窮呀?

屌你老母。

中國管治地方嘅要點
就係經常要提醒人民政府嘅存在
當年英國人管香港就係相反方向
就係盡量唔俾香港人知做咗乜

同文革樣板戲有咩分別？

香港係鬼發展中經濟體？
中國窮就唔好拉埋香港落水
香港人均GDP(購買力平價)超越美國，德法英日連香港車尾燈都見唔到
咁樣叫發展中經濟體

愈嚟愈似北韓

其實支國文化輸出仲有效就係古裝劇
睇下上年套咩咩攻略

難得啲古裝，
令到香港啲00後都開始COS中國古裝
多咗上大陸出event

嗰頭你就話禁
代表200萬+4同你講聲多謝

睇到啲戲名已經覺得悶

好似好撚好睇呀

中國咁多年歷史話俾你知乜嘢叫官迫民反
共慘黨始終都係學唔識

Not屌絲係窮撚

加速民族憤怒，壓力再升

文宣做野！
比班廢老藍絲知道自己第日連tvb都無得睇！
SUPER!

689應該可以出建國大業
暗黑國父

Cls

成百日都要聞陣腥味

我無嘢講 我要見律師 我要去醫院驗傷 我唔會解鎖電話 我唔會簽任何文件

偶像劇係好有效去麻木人民嘅工具，咁都要禁，情況應該好危急

老老實實自己國家軟文化最勁就係d宮劇
咁都禁
係咪想成個娛樂圈收皮
不過班藝人成日跳稅

睇到佢地，就知道自由嘅可貴

加油，香港

破四舊 立四新唔係第一次根本中共為左控制人民思想，一邊摒棄1949之前既歷史，一邊又話自己秉承五千年中華文化

#罷工罷巿罷課
#我係香港人
#我參與8月5日全港三罷
#七區集會
#直至政府跪低

大陸就黎打丁都唔俾

「中華五千年歷史源遠流長，禁古是要忘祖嗎？」
宜家中共就係話俾你聽
佢地建國得七十年
點解無「偉大領袖李鵬之死」

會令人想起64

不如改做打飛機射爆左

同北韓睇齊

成個國家根本就反人類

順便改寫歷史點樣無死過人

見到啲劇名搭緊地鐵都忍唔住噴咗下口水

自廢武功

聽到都想嘔

咪就係 啲人睇下劇睇下靚仔靚女就唔記得有咩社會大事啦

臺灣編的文學史話五千年歷史係祖先了不起，唔撚關中共事

佢真係以為播就有人睇～最後咪又係個個翻牆

咁似

上面要人愛黨多過愛國呢

美國隊長都唔夠佢大力
一野擲中個飛機

革命樣版戲2.0

工聯會掌握香港各行業主要工會，手足快d去佢地fb支持下

邊個國家會日日播埋晒自己打仗比人屠殺強姦然後報復嘅電視劇
猶太人會唔會想日日睇自己人比德軍屠殺當係精神食糧？

而且抗日完全唔關某個黨事
呢啲就真係人血饅頭

愛國丫拿

厲害了我的國

北韓
之前好似淨係每日都只可以睇金正恩？

中國同北韓 越嚟越接近了

見到個劇名

cctvb幾時買嚟黃金時間播

支持

係幾似

why so on9

新樣板戲

又文革呀,播樣板戲

日日睇雷鋒啦

抗日劇都唔睇得 而家中日要友好 要同美國打貿易戰

我在北京等你屌你老母恐怖片黎？

而家抗日好似唔得
中日要友好喎

好波呀

北韓化？

姐姐同妹妹攻心計

…我頂唔順

沒有共產黨就沒有新中國

呢個政權好癲，好似返左封建時代

呵

關我撚事咩
從來唔睇

中國之前曾限播古裝宮庭劇，擔心宮鬥戲太多引發民心思變

有冇人可以講下點樣民心思變

周總理對茅台嘅執著同熱誠好值得後世稱道,大饑荒餓到易子相食人食人嘅重大時期，偉大嘅周總理照樣下令一車車高梁小麥運去貴州釀茅台, 絕對無愧中共首席品酒師之名。

咁似以前文革啲戲

D演員又幾似真人

《外交風雲》
一睇就知笑片
台詞都諗好

雜種呢個正冚家產 佢上台之後禁呢樣禁嗰樣 仲衰尻過之前揸旗嗰啲

滿意

返大陸播小熊維尼

無古裝嘅大波低胸睇啦

好撚恐怖

push

今鋪真係返返去文革年代 播來播去都係個幾套

笑撚左，連睇電視自由都冇。

嘩係咪cls 支那人咁都可以繼續做順民？

真係好似古時啲皇帝咁

港共tvb播緊包青天，

駁唔倒

痴撚線國家...

嘩，國內年青人不反也怪了吧

第三世界

感謝黨

想睇妹妹插姐姐

可哀的中國

大陸戲只睇古裝，而家無得睇

唯痿

自由就像空氣一樣

大陸旅行團停咗去香港團 應該係共產黨唔想卑人接觸太多關於香港嘅事 因為抗爭和獨立思想係共產黨最唔想中國人有嘅野！
如果真係想共產黨驚嘅 應該係去大陸人多嘅地方宣傳共產黨嘅光榮事蹟！ 包括六四事件、大陸高官屋企人全部都係拎外國護照、各省市地方嘅鎮壓手段！
卑中國人知道得越多！共產黨就越驚！

愛交風雲？
有無緊爽同華春瑩先

又還沒看過怎知不好看

佢不嬲本土開唔准你咁話佢，佢個個星期都發夢㗎

當全世界睇緊唔同題材嘅電視劇，難為強國人還要喪睇紅劇，不如死左佢好過啦

恭喜三毛

oh 真係愛國神劇好好睇嫁

睇下班支那愛國撚點樣駁

就嚟追上北韓

此地無銀
係，啲古裝宮廷戲基本上都係講奪權，
但係觀眾有幾可諗到咁複雜，
都係睇嚟打發時間啫，
真係估唔到中共咁驚俾人奪權

佢敢播應該會出現個位數

仲可以搵古巨基扮少年版孫中山

禁曬佢 大陸無野睇xD

侵侵話你係就係㗎啦

cls而家係咪2019

cls

認真講以前美國啲痴撚線文化真係唔畀，畀老豆老母捉到你話飛機會捉你去割包皮（如果你出世嗰陣仲未割）

3毛出黎講支那幾自由未?
好想睇你仲可以點兜啊

我個紅底老母好中意睇古裝
我岩岩同佢講話大陸冇古裝睇啦
老母：下點解
我：冇得解咖 大陸係咁咖啦你唔係慣左咩遲啲可能香港都冇得睇lu
老母：咁樣唔得咖wo 要搞搞佢

當人類連最低層既娛樂都被拎走埋
人類就會清醒

北韓定民革倒退

自由的可貴
同班師奶講
係咪想香港變到冇得煲劇？

之前有埋傻閪支那人話唔撚理政治，打完工番屋企煲劇追星又一day

古裝,偶像劇都可以賣出去賺下錢 愛國劇唔好講賣出去 佢地本身都冇乜人睇
痴線中共思維完全倒轉來行 真係好搞笑

北韓化

日日睇cult片

到時真係廣告商自動同TVB撤回

包皮係最多快感神經末梢0既部分

大陸真係變鳩態架

好似明晒點解啲人話割咗包皮會持久啲dklm冇晒神經冇晒感覺梗係持久啦

唔想以後睇呢啲垃圾一定要贏

睇雪花

笑撚死

8月5日全城罷工

香港人加油！

唔好放棄！

之前有套大陸時裝劇 星期六連播兩個鐘 得1x點

Push

同我瘋狂推爆「公務員事務局」FB Page

正，以後啲廢中廢老連支那劇都唔駛追

有冇啲宮廷劇 支那妹啲心計都好瘋狂

話時話依家仲有魚樂無窮咩

佢喺大陸俾人話支持港独

中央話古裝劇篡改歷史 誤導人民

垃圾

「救人！」世紀最大一人一Email 夾公務員罷工行動 第二波

藍絲仲唔返去睇

高官刺殺皇帝

色情演譯

勁過RPG，自動導航

唔試過反共，又點知反共原來咁正

其實好事黎，呢堆古裝劇搞到班人盲目追支劇，流行文化好影響人對果個地區觀感，咁係自毀長城

有乜所謂姐反正班支蛆照樣都係咁愛國㗎啦
遲吓國家叫佢哋強制性捐器官增加庫房收入
都要跪哋講多謝

班支仔咁愛國 依家連電視咁普通嘅選擇都被褫奪 知驚未？

算啦 香港人痾屎唔臭都係話港獨

以前都難講啲
依家有名你叫
CCTVB

啲香港人仲話中國好多機會
超 一野就無啦

中國只識格硬
同啲野人一樣
當人民係女人咁 鐘意就強姦
強姦得多 人民有機會未殺左你囉

發達國家如歐美日本等
你話佢呃都好 起碼人民夠受佢先
所以人地國家未穩囉

中国式自由